別怪鎅票基了

別怪鎅票基了 - 林夕

半夜收到朋友傳來信息：「陳健康領先，這次中央打茅波做到出晒面，完全唔怕踢爆。點玩？」

以前都會熬夜守候選舉結果，這次卻覺得不必了，不等結果也覺得已經早早篤定了；是李卓人所說的，他落選的最大敵人是心淡嗎？不，怎麼敢？是悲觀到淡定而已。

首先補選投票率必然偏低，而有建制推動拉攏哄騙肯去投票站的，反而比看得出這一議席重要性的選民積極，投個票而已，又唔使死，一對一的選舉結果，不問可知。

最初也擔心鎅票基會有影響，畢竟在他老巢還是有一點點的死忠分子，民主精神就是要尊重所有投真心支持的選民，他們含笑投票，你只能含淚接受。可現在阿基哥的加上李卓人的票，也只能跟陳凱欣差一點點。那麼恭喜阿基哥，沒人敢怪你了，因為有你沒你，原來也沒影響賽果，換句話說，對大局沒起作用，若果堅持出來打一場沒勝選的仗，是為了贏得未來的前途，可能比黃成智之流更渺茫。

其實在劉小麗參選被DQ那一刻，由李卓人代表出戰那一刻，我心就淡定如止水，沒什麼指望。我不知道非建制的團隊是怎麼想的，雖然劉小麗屬意李卓人，也臨時加入工黨，但這麼會是李卓人呢？劉與李形象大不同，被無理DQ的同情分、不平感不會直接全數過檔到劉身上，光光呼喊此席不可失，也沒能改變一般人對立會被建制胡來到失效的感覺。

都說投票率低，中間游離票最關鍵，別問中間的老中青對李的觀感如何，年輕本土派看着李卓人就已經不爽，根本就不承認是傳統泛民派，對於六四要不要悼念這議題，背後代表的價值觀分歧嚴重，不在此期間抬槓就罷了，他們是絕對不會再含淚投票的。

非建制派難道就挑不出一個年輕點新鮮點的人物，出來參戰？新面孔以素人姿態參選有利，是選舉新潮流。你看隨意空降隨意講歪理的陳凱欣，雖然有特殊勢力加持，出錢出力，但若真有選人不選派別的所謂中間選民，嘩，全身都是傳媒DNA，又是公務員出身，不耐煩一一檢閱她講過什麼的一般人，忙着拼私人經濟的、人為法何時呢個就是吵鬧的、游離又無所謂的，見她背後總站着個形象中性的、斯斯文文的高永文，當然比李容易有好感。尤其最後關頭，在家中看大台的，見有當紅藝人為陳小姐站台，這還得了？

於是，我早就老神在在，悲觀到淡定，只焦急地等待非建制派何時能掌握到所謂中間派，無所謂派的心態，別怪鎅票基了。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
鄭大班拜拜香港返溫哥華 (左丁山)

下一則
下一則
台灣夯番薯 (李碧華)